周豎峰「支那人」 VS 李碩彥教授「英國走狗」

你地支持邊個？

正評：周豎峰
負評：李碩彥

【稜鏡新聞 調查報導】撕毀中大民主牆港獨海報者疑為該校李碩彥教授親屬

發佈時間：2017-09-23 14:31:49 (最後編輯：2017-09-23 14:57:56) 觀看次數：9331

左及右上：《明報》圖片；右下：中文大學網頁截圖
【稜鏡新聞訊】於本年9月17日(日)，一名白衣女子撕毀中文大學民主牆「香港獨立」海報，其後登上由一男子所駕駛的德國製黑色寶馬汽車離去，而該男子在離開前曾高呼責罵中大學生為「英國走狗」。

稜鏡新聞獲得可靠資料，該名駕車男子為中文大學信息工程系李碩彥教授(Professor Li Shuo Yen Robert)。撕毀中文大學民主牆「香港獨立」海報的女子疑為李碩彥教授親屬。

根據中文大學的資料，李碩彥教授於 1970 年獲國立台灣大學數學理學士學位，並於 1974 年獲加州大學柏克萊校區數學理學博士銜；曾分別於麻省理工學院教授應用數學（1974-76 年），以及於伊利諾大學芝加哥校區教授數學、統計學及計算機科學（1976-79 年）；後來轉投貝爾實驗室研究交換系統及工程理論。1989 年出任香港中文大學訊息工程講座教授，並於 2005 年獲委任為北京郵電大學顧問教授。

李碩彥教授的妻子祖籍四川仁壽，擁有香港居民身份證，二人育有一名子女。

《中國科學報》曾採訪李碩彥教授，在題為《將夢想播撒在祖國大地上》的報導中，李碩彥教授披露在美國貝爾實驗室工作時受到防範：「我是華人，做得再好也是『外人』，他們對我們防得很緊」，並且指：「中國是人力資源大國，如果通過科技手段激發我們的創造潛能，我們的國家還會不強大嗎？」

據悉，李碩彥教授及其夥伴在2009年獲香港政府的「卓越學科領域計劃」資助超過1億元港幣，是香港政府歷史上最大一筆工科研究經費。

稜鏡新聞嘗試聯絡李碩彥教授回應事件，惟在截稿前李教授仍未有回應。

▲ 香港中文大學信息工程系網頁所載李碩彥教授的資料

▲ 李碩彥教授在西南交通大學

▲ 李碩彥教授在哈爾濱工程大學

李碩彥呢？

中大唔好雙重標準喎！

推

屌佢老母！

竟然係「西大」同「濱大」！

追擊中文大學奶共校方至2047

韃子